去台灣生活？

而家小弟28歲，係香港返緊工
但偶然有個機會可以去台灣移民
但一去就預左唔會再返香港 而且會放棄晒香港既工作過去從頭開始
唔知自己頂唔頂到低人工
大家點睇？

仲要當兵

留個TG

過去做一兩年囉, 冇話放唔放棄

我身體免役

溝咗個台妹？

但冇諗過返黎架啦 由頭開始

唔係

你個收入會大概差幾遠?

lm

而家我2xk一個月 睇佣幾多
過到去唔做返呢行 有40k台幣已經算好

更正係27歲

會悶Q死

咁我有唔少台灣朋友既

台灣低消費

唔知之後career path點行姐

分別在於一個人悶，還是一班人悶

台灣長住同旅遊始終有分別，考慮清楚

究竟cv重要定生活重要

始終地方大,住又住得舒適啲！係搵嘢做嗰方面煩啫

2xk過到去都係2xk

台灣好難搵寫字樓工
大部分都係低賤體力工/服務業

台灣邊到先

人生為生活啦下嘛

你係香港5萬一個月 又係買唔到樓 生活上最基本既保障都攞唔到

你係果度皮幾野 開心又快活 二，三百萬既樓你會知道你努力係買到 唔係接觸唔到既野

香港淪陷時間問題，有機會就狠下心走啦！

世世代代移民第一代邊個唔係涯架啫。係咪先？

我走左架啦 本來香港做地盤18k，而家係日本做餐廳9-10k 但我過得開心過係香港。而且呢度兩百萬 3房新樓。我會覺得涯係有意義。

移民台灣冇你想像中咁好

只係肯儲錢都叫買到樓

小左收入你好可能會唔習慣

例如會小左旅行 小左換電話 等等

另一半點樣？ 仲有屋企人點算

最中問題係你搵到咩工 本身做果樣唔係專業 有牌既 去到你搵得唔多 地方又唔慣 你可能都想返黎

如果你台灣搵到80KNT 一個月你會生活得好開心。

我幾年前25歲左右搵15k, 都有個5萬台幣既offer, 我都怕前境唔好留低, 叫公司加到我22k就算
而家香港條path都仲ok
去台灣應該係中年既事
真係怕而家去, 到時30尾40頭想返香港俾人壓價壓到仆街

就黎30 。香港做緊d唔專業既工，2X -3Xk 一個月
都諗緊結婚之後去唔去台灣
去到個邊既人工有40k 都偷笑，仲要當兵

當兵都係一個concern咁就放棄過去嘅念頭啦

住邊到先？台北台南生活已經分別好大

咩機會咁荀

去馬啦 仲諗

移咗民？可唔可以講多啲？

未 日藉女友 佢結婚ok 9月見佢家長 應該ok掛

台北

冇另一半 打算之後帶埋父母過去

我之前係台北讀書

台北既生活模式同壓力同你係香港咪差不多
你去黎做乜？

一定去 起碼有樽鹽

台北生活係辛苦但絕對好過香港好多

2邊都工作過 台北輕鬆d

其實如果香港無一個專業去到台灣係咪收得皮

樓主 我建議你就唔好諗去台灣住啦 除非為女或者你已經決定你既人生係好輕鬆咁過。 唔好聽child登仔講人地地方點好點好 住過其實好多野唔同 的確節奏係慢生活隨意好多既 但我覺得後生既都應該留香港努力下 退休咪去台灣囉

台灣就快回歸

去第度

我住過5年台北啊 都幾ok 同埋真係覺得香港無空間

你仲住耐過我咁多 咁你體會一定深過我。 若然喜歡既當然去。 同埋唔排除運用你香港既技能將來可能搞到生意仔呢。過自己中意既人生唔係人人得 加油

搭單問，知唔知台灣幾多歲過去會免服兵役

36歲

多謝巴打

係台灣住緊
搵緊30-40k. 港紙一個月既毒撚
返緊朝830晚530晚生活

做咩行業

留意下我user name

勁野 咁做咩唔香港做應該機會仲多架

自膠 唔去外國先啱

搭單問僑生入籍使唔使服兵役

要

會唔會香港既工作吸引既野真係會比台灣多

你想自己租屋住定點

咁你應該參唔透我個名
呢邊都幾多勁野

租間400尺套房先兩千銀港紙
十分一人工都唔駛

租屋

住邊頭

你邊區 我8砰要三千銀呢 我一個人住都覺得好夠但同時諗香港人買樓都係大少少生活耐未必咁舒服

南部撚

推

30歲移民過去，有degree,可以揾咩工？

樓主用做滿兩年嘢個方法過去？

Yes~

本身做盛行？

咩方法嚟
是咪要台灣讀書先得

係

而家做緊sales
U grad 後無做過同engine degree相關

台灣那裡？北，中，南？

我都有諗過，想儲錢過返去做生意，打工太低人工
利伸今年畢業

邊方面生意？飲食？

北

我再大d都想台灣生活

我剛攞到一個台灣offer 大約11k一個月
係台北生活會唔會唔太夠？
係用working visa形式
希望有巴打俾d意見

港紙？

除非你完全過另外一種生活模式，
用台灣人工，扣埋租屋，其實都好捉襟見肘。

台灣嘅娛樂消費價格都直逼香港，
台北好多地方甚至同香港比齊，
你用香港人工去洗緊係洗得起，
但係用台灣人工去洗真係一個月玩一次都未必敢洗。

同埋台灣一樣好多年輕人買唔起樓怨聲載道，
真係各有各問題。

如果你係毒撚唔洗錢冇乜朋友就去到邊都生活到架啦，我有兩個朋友係喺香港帶舊錢過去開舖都覺得頂唔順，你係台灣打工希望你對台灣嘅熱愛令你捱得住。

夠既 我試過係台灣做野 一個月用2萬度啦 揸埋車 未計租屋

nike波鞋
iphone
價錢同香港差唔多
但人工低成倍

溝到台妹？

岩岩幫女女搵屋搬

佢要搬去林口 搵左岩岩起好既 全新電梯大樓 連基本裝潢 一個月要成21k 台幣 (樓面可用面積10坪多d)

果邊d 樓仲要睇過5 6 間 都代人租左

冇 但都多台灣朋友

已經升成咁

香港個層租出去
再係呢邊打工
再租/買台灣樓 極輕鬆

唉 我就係香港無樓
但有個台灣女友
所以諗唔掂

如果我有女朋友係果邊一定會飛過去

成40k 台幣， 一個人使，租新北市既屋，應該過得好好喇卦

台灣番工真係唔建議,除非好似樓上位巴打咁強,30-40k港紙住台北
但係做生意我覺得值得一試喎 話唔定你可以開下一間老虎亭
之前係台灣搞過餐廳, 係台灣北部住咗幾年, 將來一定會返去住

(p.s 好耐冇update個page )

個人感覺台北其實唔好住,嘈+迫+空氣差,仲成日落雨

有冇諗過果邊買

但果邊買又要諗你係果邊可以做得 d 咩

如果買 咁係香港儲多幾年錢再買仲好